校內只能說普通話 廣州仔唔識「盞鬼」「巴閉」

【普通話教學推行五十年】
【學生今時今日已不識廣東話俚語】

上世紀50年代，廣東省教育部門把普通話教學列入中小學教育工作，加上改革開放後，愈來愈多人到廣東省做生意，令普通話更流通。至80年代，全省小學規定每周要有一課教普通話；90年代，規定要加強漢語拼音訓練。

現時廣東全省的學校已完全過渡到用普通話教學。在2010年，廣州民間撐粵語行動中，有家長反映小學有不成文規定，若學生在課餘時間說廣東話，會被記名和扣分。

在大環境下，小朋友即使會說粵語，但地道的俗語，例如「盞鬼」、「巴閉」已經統統不會說。

#班細路真盞鬼
#自己語言自己撐
#一人一句廣東話俚語
#有線中國組

負評係俾中華人民共和國嘅

你雷啦

粵語好快可正名為香港語

昨日廣州 今日香港

香港好快變廣州就真

叫佢地食屎啦

茶餐廳部電視機只能播TVB
連登仔唔識「亞視」「畸寶」

中小學生已經

weak

所以即使社運低潮都唔代表無野做
係生活上要幫手守護廣東話同香港用語

過多幾年香港都會係咁